國泰內部電郵 警告員工不得支持或參與機場「違法示威」 否則或被解僱

國泰航空今日向員工發出內部電郵，提醒員工根據公司內部守則，員工不得支持或參與今日在機場舉行的未經批准示威活動。國泰強調，任何支持或參與違法示威活動的員工將要面對嚴重紀律後果，包括解僱。國泰又提醒員工，不得在社交媒體上公開任何涉及同事私隱、或發布任何欺凌、騷擾，或令公司蒙羞的資訊。

國泰行政總裁 Rupert Hogg 今日（12日）向員工發內部電郵，強調公司及員工均須遵守法律，尤其在近日的社會氣氛下，國泰會對於任何違法行為採取「零容忍」態度。Rupert Hogg 強調，任何支持及參與違法示威活動的國泰員工均要面對嚴重紀律處分，包括可能被解僱。

Rupert Hogg 在電郵中重申，公司對於員工言行設有內部指引，其中包括對員工使用社交媒體及關於公司機密資料的政策。信中指，國泰最近發現有員工在網上公開機密商業資料，Rupert Hogg 強調公司不接受有關行為，並提醒員工在工餘時間的言行，亦可對公司造成嚴重影響。

Rupert Hogg 指，國泰在香港有良好聲譽，員工的行為很可能會引起社會關注，或被誤以為其言行代表公司立場。Rupert Hogg 提醒員工，不得在社交媒體公開同事私隱、或發布任何構成欺凌、騷擾，或令公司蒙羞的資訊。

他又在電郵中指，大部分員工在過去兩個月的艱難時刻仍緊守崗位，公司對此非常感動。

Rupert Hogg 提醒員工，今日（12日）國際機場仍可能繼續有示威活動，信中強調今日的示威並未獲發不反對通知書，因此屬於非法示威活動，國泰提醒員工不能支持或參與在機場舉行的示威集會，並提醒員工注意自身安全。

中國民航局施壓 早前解僱兩員工

中國民航局早前向國泰航空發出「重大航空安全風險警示」，要求有「過激行為」機組人員停飛大陸。國泰航空其後表示，有兩名機場員工因為行為不當而被解僱。而在 7 月 28 日中上環衝突涉嫌暴動罪被捕的國泰機師，國泰則根據公司機師飛行職務的標準程序，在 7 月 30 日起，已經沒有安排任何飛行職務給他。

返工果陣係員工，唔返工既做乜關你鳩事

國泰

拖

連國泰都要跪低

冇得唔跪
佢真係bam 9 因航唔比行支國空域
因航去歐洲既航線全部要兜大圈

呢個垃圾國家幾時比人用核彈炸